
\medskip

%%Cet exercice est un questionnaire à choix multiple (QCM).
%%
%%Pour chacune des cinq questions, quatre réponses sont proposées, une seule d'entre elles est exacte.
%%
%% Pour chacune des cinq questions, indiquer sur la copie le numéro de la question et la réponse choisie .
%% 
%%\textbf{On rappelle que toute réponse doit être justifiée}.
%%
%%Une réponse fausse ou l'absence de réponse ne retire pas de point.
%%
%%\begin{center}
%%\begin{tabularx}{\linewidth}{|c m{3.25cm}|*{4}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%%&Question&Réponse A &Réponse B &Réponse C &Réponse D\\ \hline
%%1.&Si on multiplie la longueur de chaque arête
%% d'un cube par 3, alors le volume du cube sera multiplié par:&3 &9 &12 &27\\ \hline
%%2.&Lorsque $x$ est égal à $-4$,\: $x^2 +3x + 4$ est égal à :&8 &0 &$-24$ &$-13$\\ \hline
%%3.&$\dfrac{1}{3} + \dfrac{1}{4} = $&$\dfrac{2}{7}$&0,583&$\dfrac{7}{12}$&$\dfrac{1}{7}$\\ \hline
%%4.&La notation scientifique de \num{1500000000} est &$15 \times 10^{-8}$& $15 \times 10^8$&
%%$1,5 \times 10^{-9}$& $1,5 \times 10^9$\\ \hline
%%5.&$(x - 2)\times (x + 2)$	&$x^2 - 4$&	$x^2 +4$	&$2x - 4$ 	&$2x$\\ \hline
%%\end{tabularx}
%%\end{center}
\begin{enumerate}
\item Si $V_a = a \times a \times a = a^3$, alors $V_{3a} =  3a \times 3a \times 3a = (3a)^3 = 3^3 \times a^3 = 27a^3$.
\item On a $(- 4)^2 + 3\times (- 4) + 4 = 16  - 12 + 4 = 8$.
\item $\dfrac{1}{3} + \dfrac{1}{4} = \dfrac{1\times 4}{3\times 4} + \dfrac{1\times 3}{4\times 3} = \dfrac{4}{12} + \dfrac{3}{12} = \dfrac{7}{12}$.
\item $\num{1500000000} = 1,5 \times 10^9$ (1,5 milliard).
\item $(x - 2)\times (x + 2) = x^2 - 4$ (identité remarquable).

\end{enumerate}

\bigskip

